汪總：🐲 龍市二期初步成立

真心真話：龍市二期初步成立 - 汪敦敬
2018-07-0410.6K
投資

政府出招了！不少人也關心「龍市二期」是否來臨！龍市？是！因為09年之後的新常態是「量化貨幣」與「去泡沫的宏調措施」互相角力！市場已無深厚泡沫！描述泡沫漲爆的牛熊市理論已不適用，所以筆者就為中國資金為主導的市場提出「龍市理論」，即是釋放與宏調互相交替下，「龍市一期」讓市場自由上升及「龍市二期」政府出手調節是不斷循環的，09年至今已有四次龍市出現，我希望的確掌握到一些節奏和慣性軌跡給大家分享。

說宏調即是政府出手，香港樓市辣招正是！今次市場面對的不單只政府出手調節，宏觀背景更是貿易戰下的動盪，貿易戰引起中央更有力去作調節宏觀市場，爭取主動！而剛公佈香港5月的M3（泛指總存款量）是下跌的，數據反映有外資流出香港的情況，但資金仍然在上升軌，即有關情況需要留意但不用太擔心。

另一個是過去幾次「龍二」市都出現過的就是放租的盤量增加，的確以屯門為例，放租的盤量由5月份開始出現顯著的增加，現在是年初的1.27倍，當然，當少了人買樓，就自然會多了人租樓，所以每次「龍二」轉回「龍一」時租盤都會減少，每次「龍市二期」大概是半年至9個月左右，而每次公佈政府調控措施後也不是一定即時出現樓價調整，有兩次也是半年後左右才出現！最後我強調「龍二」之後就是「龍一」！

汪敦敬

cls

黎啦
殺呀！

有無輪商出龍證
想入

點計法